學者：台灣228鎮壓是以中華民國之名所為的戰爭犯罪

【民報】學者：228鎮壓是以中華民國之名所為的戰爭犯罪
林冠妙／台北報導

中研院台史所及二二八事件紀念基金會今（24）日舉辦「紀念二二八事件70週年學術研討會」，靜宜大學通識教育中心教授蘇瑤崇表示，從國際法角度來看，二二八事件的鎮壓，是一場「以中華民國名義發動的一場戰爭」，是以國家名義犯下違反戰爭規約、國際人道的戰爭罪行，究責的對象除執行的軍士官兵、事前派兵事後包庇的領導者蔣介石、國民黨政府外，「中華民國」這個國家更該負最大責任。

蘇瑤崇以「佔領史觀」論述二二八事件，他表示，日本投降後，就國際法而言，台灣是在「佔領狀態」，然而就在中華民國佔領統治下，爆發了二二八事件，但當時，台灣並不屬於中華民國，台灣人也不是中華民國國民（中國人）。

違反國際法的佔領統治 沒收日人台人私產

他指出，日本投降後，台灣應適用國際法，台灣人應受國際法保障，但國民政府接收台灣後，首先違反國際法，公然沒收日本人私有財產，表面上說「以德報怨」放棄日本的戰爭賠償問題，實際上早在這之前，國民黨政府即違反國際法沒收日本人私有財產。

此外，他說，甚至制定「漢奸」條例，把「沒收私產」對象擴及到台灣人，且公然違背給予台灣人「自治」的政治承諾，排除台灣人參與政府，蔣介石曾提出「解放台灣後，要給予台灣人獨立和自由」，但這些政治承諾在國民黨統治下，如同被踩在腳下的一張廢紙。

違反國際法的鎮壓 中華民國和台灣人的戰爭

蘇瑤崇說，從國際法角度而言，在此情況下發生的二二八事件，可說是台灣人民對不守國際法規範、不重視國際承諾以及採取惡質殖民政策與貪污腐敗中國佔領政府的反抗，是具有充分正當性的反抗行為。

他說，過去國民黨政府定位二二八事件是「叛亂」事件，鎮壓是必然結果，但近年國民黨官方改稱是「官逼民反」，意圖將事件模糊與曲解為國共內戰的延伸，他認為，人民的反抗，如果從國民黨、占領當局的角度來看，這種反抗當然是叛亂，所以占領當局如陳儀請求派兵鎮壓的報告中所言，是「為保持台灣，使其為中華民國的台灣」，對國民黨政府而言，鎮壓叛亂是要維持戰爭的成果、征服異邦。

戰爭犯罪究責 「中華民國」國家應負最大責

蘇瑤崇表示，這個鎮壓不單單是國民黨政府的行為，而是一場「以中華民國名義發動的一場戰爭」.....（摘錄 全文請連結民報)

1945年，第二次世界大戰結束，日本宣佈向美國、英國、中華民國、蘇聯等同盟國無條件投降。盟軍最高統帥麥克阿瑟元帥發佈軍事命令《一般命令第一號》，指示日軍將北緯十六度以北法屬印度支那（現今的越南北部和老撾）、臺灣、澎湖等地區交由盟軍將領蔣介石將軍代表同盟國軍事接管[20]。

二二八其實有D複雜

台灣人有起義

但台中則有共匪謝雪紅搞事

其實呢個既命令, 只係軍事命令, 並不影響台灣既主權

國民政府對台灣進行軍事佔領既行為本身, 是不能令其得到法理上的主權

這就是台灣主權未定論既理由之一

台灣啲原居民好慘

犯下暴行之人已經死晒
無得懲罰佢地

wfc
支那無論繁體殘體定英文都係唔講法律㗎啦

1949年國民政府內戰戰敗
當年美國曾警告須撤退到台澎

所以台灣搞轉型正義，清黨產